【張超雄之詭辯】我哋邊個祖宗唔係抵壘政策時(即捕即解政策前)既偷渡難民

張超雄將歷史史實簡化至詭辯程度

【FACT CHECK】
(1) 上一代係由支那國因為飽受生命威脅, 偷渡黎香港既難民, 唔係一黎到就拿福利既「移民」
(2) 上一代黎到香港, 係自己搭木屋, 訓樓梯底, 唔係一黎即要排隊搶公屋要綜援既「移民」
(3) 上一代偷渡黎港, 係要游水偷渡, 係冒生命危險, 黎到既係壯年之人, 唔係愛滋肺癌一概不理, 一到即時去醫院洗腎既「移民」
(4) 上一代偷渡湧港, 完全只限「抵壘政策」時期既事，並唔係永久每日150人不變鐵律
(5) 「抵壘政策」係你有能力潛行進入市區, 避過軍警, 先會有身份證, 唔係賄賂公安拿單程證老奉
(6) 上一代偷渡湧港, 係即時令香港超負荷, 全社會各項設施即時飽和, 社會秩序接近崩潰邊緣, 香港英治政府係立即取消「抵壘政策」, 改為「即捕即解」

蝻亞老豆又想轉移視線

建制派何君堯就以「新陳代謝」形容單程證制度，他認為香港人口增長在世界水平屬偏低，斥泛民「逼爆香港」言論危言聳聽，稱香港需要「換血」解決人口老化，批評言論挑起矛盾，籲「靜悄悄，做好事，積多啲陰德」。

以前義勇軍守邊境架

不如依家重召義勇軍啦, 你班單程證能越過到義勇軍防線入到市區界限街以南, 比身份證你又點話?

張超雄你試唔試？

我祖宗唔係

你不如話美國mark zuckerberg老婆都係新移民
以前果班咁勤力建設香港
而家果d好多都係黎佔用資源

有人常說，你們先來，你們的父母都是新移民，不應該排斥，否則你們很忘本。

這種說法令人覺得很可笑，因為正如一架電梯根據消防條例，最多只能盛載12人，12人入去，有時不夠就10人，因為裡面有3人特別肥。一超過1600磅，就「咇咇」電梯門關不上。第13、14個走得慢想進來，對不起請你出去。

走得慢的可否問電梯內的12個，為什麼你不出來？為什麼我不能進來？不是排斥你，不是歧視你，不是仇恨你，而是電梯就只有這麼大，這些三歲小孩都明白。

張超雄死全家

咁點睇外國移民政策咁撚難一家團聚

大把香港原居民啦

利申：長洲人

我唔係喎
大嶼山原居民

我姓劉，祖宗姓獨孤
係鮮卑貴族

准唔准放狗同用槍掃?

符合rules of engagement下係可以

張超雄不如叫單程證試吓越過義勇軍防線？

只可以話佢個思想仲停留在以前，不合時宜。舊時有得三妻四妾，咁依家得唔得？
香港仲有呢的垃圾做管治班底，唔怪得搞撚到咁折墜

樓主請考慮以下意見，補充一下你既fact check

【FACT CHECK】
(1) 上一代係由支那國因為飽受生命威脅, 偷渡黎香港既難民, 唔係一黎到就拿福利既「移民」

當年有乜野福利？

(2) 上一代黎到香港, 係自己搭木屋, 訓樓梯底, 唔係一黎即要排隊搶公屋要綜援既「移民」

一直要去到麥理浩當政先有公屋？

(3) 上一代偷渡黎港, 係要游水偷渡, 係冒生命危險, 黎到既係壯年之人, 唔係愛滋肺癌一概不理, 一到即時去醫院洗腎既「移民」

Good point

(4) 上一代偷渡湧港, 完全只限「抵壘政策」時期既事，並唔係永久每日150人不變鐵律

清末到所謂抵壘政策之前一直都有人黎香港

(5) 「抵壘政策」係你有能力潛行進入市區, 避過軍警, 先會有身份證, 唔係賄賂公安拿單程證老奉

(6) 上一代偷渡湧港, 係即時令香港超負荷, 全社會各項設施即時飽和, 社會秩序接近崩潰邊緣, 香港英治政府係立即取消「抵壘政策」, 改為「即捕即解」

我隴西李氏
我哋祖上應該都係關隴集團

火徳公

八柱國後人俱樂部

痴撚線
幾十年代前啲嘢拎來比較
你唔好講石器時代個時人人自出自入？

你係我唔係